mysql -u root -h docker.hackthebox.eu -P 3306 -p	đăng nhập vào cơ sở dữ liệu mysql
SHOW DATABASES	Liệt kê cơ sở dữ liệu có sẵn
USE users	Chuyển sang cơ sở dữ liệu
Những cái bàn	
CREATE TABLE logins (id INT, ...)	Thêm một bảng mới
SHOW TABLES	Liệt kê các bảng có sẵn trong cơ sở dữ liệu hiện tại
DESCRIBE logins	Hiển thị thuộc tính và cột của bảng
INSERT INTO table_name VALUES (value_1,..)	Thêm giá trị vào bảng
INSERT INTO table_name(column2, ...) VALUES (column2_value, ..)	Thêm giá trị vào các cột cụ thể trong bảng
UPDATE table_name SET column1=newvalue1, ... WHERE <condition>	Cập nhật giá trị bảng
Cột	
SELECT * FROM table_name	Hiển thị tất cả các cột trong bảng
SELECT column1, column2 FROM table_name	Hiển thị các cột cụ thể trong bảng
DROP TABLE logins	Xóa một bảng
ALTER TABLE logins ADD newColumn INT	Thêm cột mới
ALTER TABLE logins RENAME COLUMN newColumn TO oldColumn	Đổi tên cột
ALTER TABLE logins MODIFY oldColumn DATE	Thay đổi kiểu dữ liệu cột
ALTER TABLE logins DROP oldColumn	Xóa cột
đầu ra	
SELECT * FROM logins ORDER BY column_1	Sắp xếp theo cột
SELECT * FROM logins ORDER BY column_1 DESC	Sắp xếp theo cột theo thứ tự giảm dần
SELECT * FROM logins ORDER BY column_1 DESC, id ASC	Sắp xếp theo hai cột
SELECT * FROM logins LIMIT 2	Chỉ hiển thị hai kết quả đầu tiên
SELECT * FROM logins LIMIT 1, 2	Chỉ hiển thị hai kết quả đầu tiên bắt đầu từ chỉ mục 2
SELECT * FROM table_name WHERE <condition>	Liệt kê các kết quả đáp ứng một điều kiện
SELECT * FROM logins WHERE username LIKE 'admin%'	Liệt kê các kết quả có tên giống với một chuỗi nhất định